拜登週一將接種疫苗 同行記者及提名顧問染疫

民主黨總統候選人喬‧拜登（Joe Biden）的競選團隊公告說，拜登將在當地時間週一（12月21日）接種中共病毒（武漢肺炎）疫苗。

上週，與拜登同行的一名記者中共病毒檢測呈陽性；民主黨眾議員、被拜登提名為白宮高級顧問和公眾參與辦公室主任的塞德里克‧里士滿（Cedric Richmond）也確診感染。

里士滿於12月15日前往喬治亞州亞特蘭大市參加了一個駕車集會，以支持聯邦參議員候選人喬恩‧奧索夫（Jon Ossoff）和拉斐爾‧沃諾克（Raphael Warnock）參加1月5日的參議員決選。這兩個席位將決定未來四年哪個黨派控制聯邦參議院。

當天，拜登也出席了同一活動，並發表講話。

確診的記者在12月14日和15日期間是拜登記者團的成員，15日曾與拜登同行。拜登團隊在一份聲明中說，這名記者與拜登沒有密切接觸。

截至目前，美國已經有幾位知名政治人物接種疫苗，包括副總統邁克‧彭斯（Mike Pence）、眾議院議長南希‧佩洛西（Nancy Pelosi）以及參議院多數黨領袖米奇‧麥康奈爾（Mitch McConnell）。

12月14日，總統川普（特朗普）在推特上說他「沒有安排」接種疫苗，「但期待在適當的時候這麼做」。據白宮消息，他仍在和醫生討論接種時間。

今年10月，川普曾因感染中共病毒短暫住院，並接受了一種實驗性的抗體治療。

美國疾病控制和預防中心（CDC）的一個咨詢委員會表示，接受過該治療的人需等待至少90天才能接種疫苗，以避免任何潛在干擾。

白宮發言人布萊恩‧摩根斯特恩（Brian Morgenstern）也在上週五說，「在合適的時候，我相信他（川普）仍會願意接種，這是我們正在解決的問題。」

白宮新聞祕書凱利‧麥肯納尼（Kayleigh McEnany）在上週告訴記者，川普暫緩接種，部分原因是「為了向美國人民表明，我們優先考慮的是最弱勢群體」。

她說，「總統想要傳遞的另一個信息就是，我們長期住在護理機構裡的人和我們的前線員工是最為重要的，他希望在這方面樹立一個榜樣。」

祝賀佢即時死撚咗

黑柴做仲死

why not both

一齊死

副作用好正常

打完即死

biden死咗係咪真係 個黑婆做？

係

未上任之前死
都 一定係黑婆做？
唔好掛

好似私煙咁幾日內即死

登爸爸唔好有事

白登team人竟然會感染🇨🇳🦠?
係咪學加州州長嚴人寬己

睇怕佢係打毒針
左派不停煲亨特醜聞都係想力架巫婆上位